我想分享一下我嘅故事，有關我一個小小嘅夢想。

我想分享一下我嘅故事。

好長下，首先多謝你嘅耐性。

我嘅夢想唔係咩大事。

以前讀大學Year2嘅某日有朋友比左對幾好嘅耳機我聽，聽完之後我就入左耳機坑，之後玩玩下就玩埋Hifi。當時我一直有搞自己嘅手工皮革小品牌，亦都有同死黨接整網站嘅Job做，賺番黎嘅錢基本上都用左去音響野度。過左年幾之後有日我決定自學設計整一對喇叭，自己買零件同木板砌，依家睇番件野都幾可笑，但當時聽到對野出聲果下心入面嘅滿足感係難以形容。呢個興趣一發不可收拾，好快我就有左個決定。

我想做研發音響產品嘅工程師。

甚至可以嘅話我想有自己嘅音響品牌，不過呢個係大後話了。

深明自己專業知識不足(我本身讀Computer Science)，我就想去讀個聲學工程嘅Degree或者Master。香港/中國本身就冇咩音響R&D嘅野(最多都係歐美R&D然後內地production)，亦都冇咁嘅科讀。我揾揾下揾到英國有2間大學有呢樣野讀，而大多音響公司嘅工程師都係呢2間大學出身。最後我決定一畢業就去係Manchester果間讀個Master。

當時我父母搞緊離婚，我一邊夾住做中間人，一邊準備考IELTS，之後報學位，好趕咁搞VISA，途中父母嘈過學費嘅事我差d就冇得去讀，好彩最後一切都順利過去。

剛去到讀嘅時候都幾怕自己讀唔黎，因為內容係我以前接觸得比較少嘅數學同物理。聲學工程嘅學生好少，果年總共19個，我係年紀最細果個亦係唯一一個亞洲人，唔少同學都係30幾歲甚至有個50歲嘅德國伯伯。好彩嘅係可能大家興趣相近，一樣做到好好嘅朋友(尤其同由其他國家黎嘅，英國同學就多少有自己本身嘅圈子)，佢地幫左我好多我先順利讀到落去，我就用我Computer Science嘅知識教番佢地用Matlab計數做功課。

放假嘅時候會跟同學去佢地嘅國家旅行，又跟同學學意大利文(作為交換我教佢地各式廣東話粗口)，果段時間係我最充實見多識廣嘅日子。

到開始要諗論文題目嘅時候，我知道原來可以聯絡聲學相關嘅公司去R研究項目，就不斷聯絡唔同嘅音響品牌，英國嘅美國嘅芬蘭嘅丹麥嘅，亦順便問下有冇工作機會，但全部都冇回音。最後好幸運地透過教授幫手，居然聯絡到我最喜歡嘅果個英國音響品牌出題目比我合作研究，可以跟設計出我之前用緊果對喇叭嘅工程師學野真係好開心。

寫論文嘅同時我亦一邊揾工，但慢慢都了解到一個令我幾失落嘅事實。

音響喇叭R&D相關嘅職位係稀有動物。一來每間公司最多只要兩三個工程師就夠哂，好少會請人，就算有空缺都會揾番有年資嘅。二來大多數音響公司都唔係VISA sponsor/唔願意搞VISA，我發出去嘅申請大多都係Reject我冇經驗，或者係面試完想請但一問VISA就冇左下文。

讀聲學工程嘅學生其實9成9都係會去做建築or環境聲學顧問，因為英國有好完善嘅噪音管制同建築隔音隔震規例，學校有學校嘅聲學規格，辦公大樓亦有一套規格等等，全部都要顧問測量/設計/出報告，加上畢業生少，所以聲學顧問係一個短缺工種。

我對做顧問真係興趣不大(唯一有少少興趣係設計錄音室或者演奏廳呢d同音樂表演相關嘅項目)，但好可惜嘅係連我合作做研究果間音響公司最後都開唔到職位比我(即使佢地本身係VISA sponsor)。我就畢業要番香港，之後都要工作生活，無奈之下報左香港某建築顧問公司(A___)嘅聲學顧問職位，番去in完就請左我。

最初我仲好理想化咁諗，我可以試下研究自己嘅音響產品，可以試下租個屋企附近嘅工廈單位放機器同材料週末果時去整野。但逐漸發覺番工做唔感興趣嘅野同應付老頂莫名其妙嘅要求真係好消磨意志，星期六日都會覺得攰，工廈單位嘅租金亦比想像中貴得多，所以一直都冇實行到。

係英國果面有一個同學同我一樣好喜歡音響(不過佢喜歡做DSP類嘅野)。佢好固執，佢話佢以前唔知自己想做咩，做過清潔又去當過兵，依家揾到自己理想所以佢打死都唔會屈服做顧問。其他同學讀到一半已經有哂顧問嘅Offer，佢就一直繼續研究自己論文嘅野(同Apple HomePod入面果類矩陣拾音技術有關)再等機會。終於去到上年11月佢同我講佢收到音響公司嘅offer，我真係好替佢開心，同時亦好羨慕佢。

我覺得人生最冇意思最無力嘅唔係揾唔到自己想做嘅野，而係揾到但做唔到。

我意識到我最大機會達成夢想嘅途徑就係要番番去英國先。所以首要做嘅野係唔理三七廿一，係我嘅學生簽證有效期收皮前拎到一個offer然後番英國由學生簽轉做工簽，即使係顧問職位都冇問題，留到低就好。一開始我走去直接聯絡我公司英國總部嘅HR去報果面嘅空缺想調過去，但傾到最後發覺佢地要做統一嘅assessment，時間係2月，但我學生簽證1月尾就過期，唔work。同時我有另一個英國同學同我講佢地顧問公司都請人，問我試唔試下。我啦啦聲報左，然後趁12月請假番Manchester行畢業禮嘅第二日去左面試。一星期之後佢地就出offer比我，開心到差d就係office做野時叫左出黎。

然後就係一輪好趕嘅辭職，請no pay leave提早仆過去Manchester同新公司一齊搞VISA手續，有驚無險咁係學生簽證過期前一日拎到工簽。

係英國呢間獨立嘅建築聲學顧問公司工作係個完全唔同嘅經歷黎。公司係中小企，4個城市有office，係Manchester嘅office有十幾個人。老細對我地好似朋友咁，佢同主管姨姨都好關心我呢面生活慣唔慣，加上全部人幾乎都係校友黎，會有共同話題，所以相處得好開心，work life balance亦好好。雖然有時要週圍去唔同城市出差測量搞到好夜有好多好濕9嘅情況發生，但至少會補番假期比你。

班上有幾個同學都留左係Manchester做野，加上亦識左一d香港嘅學生朋友，有時週末又會跟大學嘅社團去行山，所以社交生活都還可以。

我果時自己租左間2房嘅屋，其中一間睡房比我改成工作室，放哂工作枱皮革工具鋸床鑽台等等。平時放工番去煮飯食完冇咩做，又冇皮革製品訂單嘅話，就會繼續研究聲學音響嘅野，睇Paper做自己嘅設計當係建立一個project profile。我目前為止造左一對Transmission line座地，一對2路Bass reflex書架仔。

6月嘅時候報左一間音響公司但好快就通知我已經有資深工程師跳槽過左去fill左個位。

7月嘅時候家人突然決定投資想係Manchester買間屋。

9月嘅時候我終於搞好哂手續(過程非常嘔血)成交左，同時我果位係音響公司做緊嘅同學話公司有意擴充人手，推薦左我比上司。我去左面試，本來傾得好開心，我比左我嘅作品比佢睇，佢覺得好impressive。但去到最後先講，原來佢地係想請人派去台北嘅新研發中心監察耳機製品生產工序(完全唔係做R&D)，我當場就dead air左5秒。最後佢地都係冇請到我，話英國暫時冇R&D空缺。

果時我真係好灰機，加上我發現轉工要申請過VISA而當申請人滿26歲底薪要求會高左好一截(我就快25)，新入行嘅工程師正常都唔會有果個價。意識到眼前有埋時間限制，機會又好少，我就諗住索性搬入新屋，將2樓嘅房出租，然後係花園鋪地基搭間木屋做工作室一心一意設計自己嘅產品，花幾年時間搞自己嘅牌子算數。我好清楚我咁做係唔會做到業內大廠嘅專業水準，亦會止步於買人地嘅單元零件番黎拼埋一件產品嘅程度。當然有唔少牌子都只係咁揾食，小工坊精品一樣有巿場，但我都係好唔甘心。

去到11月頭，當時我去左日本旅行，途中突然收到個來自蘇格蘭音響品牌(最出名黑膠唱盤同串流播放器，但都有做喇叭)嘅總工程師嘅LinkedIn訊息。佢話揾到我一年半前發出去嘅一封信，當時冇空缺冇應到我機，佢知我依家已經做緊野但都照問下我有冇興趣，佢地有空缺。我當然係馬上交申請，順便發埋我嘅project profile比佢睇。

番到英國之後好快就黎左次電話面試，佢叫我解釋一次我d設計比佢地其他工程師同主管聽，又講起我呢2年嘅經歷，大家傾得好愉快。之後書信聯絡期間我有坦白提起VISA嘅事(佢地目前唔係sponsor黎)，我都擔心佢地就會好似其他公司咁就唔再理我。但冇耐之後佢就回覆我，話佢地好耐未係一個應徵者身上感受到呢種熱情，想請我12月去總部試2日工，完成一d tasks作為最後嘅面試。

我聽到之後當然好興奮，每日放工之後都好起勁咁温書，知道消息嘅我相熟嘅工程師(比如之前合作做論文研究果間嘅，同埋其他同學校友)都好有心咁幫我，解答我嘅問題。

去到試工前一晚我搭左4個幾鐘車程去到格拉斯哥南部嘅一個小鎮，佢地book左酒店比我。第二朝佢地嘅總工程師好好人咁揸車黎接我。佢地嘅工廠+Office總部係小鎮以北一片被田野同森林包圍之處，幾個試聽室嘅玻璃窗都係望入樹林，試過有批德國代理商黎試新野嘅時候有隻鹿經過同佢地對望。研發部office嘅窗對住北邊嘅坡地，平時食完午飯如果冇落雨，研發部嘅人會一齊出黎散下步。

我真係好喜歡佢地嘅總部，好喜歡佢地各種前瞻性嘅想法。我好想留低係度工作。

試工2日考驗嘅內容technical野我就唔詳述了，大體上係係無殘響室做d測量同計數再用黎tune一對喇叭嘅音色之後佢地會黎試聽。過程中我一直都好怕自己表現得唔夠好。雖然果2日大家都好好傾又請我一齊去食晚飯，好似已經係同事咁，但當年合作做論文果間嘅人一樣會咁對我會講好多未來嘅野然後又冇請到我，所以我唔想又將呢間嘅人嘅客氣當成係接納我。我已經比人拒絕到開始有自我保護嘅心理了。

直到第2日最尾佢地帶左我去同Director傾計，差唔多傾完時我問起其實我仲未知呢度負責設計喇叭嘅team有幾多人，佢答我:

"得三個。Phil，Pete...同埋你。"

我個腦當場一片空白。

佢帶番我落去同主管以及總工程師見多次，confirm會比個offer我，叫我唔好擔心VISA嘅事，總之公司會幫我搞掂，下年見。

佢地call左架車送我番格拉斯哥等火車，我落左車果下先好似意識到發生左咩事，意識到我一直追求但比人拍醒左無數次嘅夢終於成真，意識到自己將會再一次遠離所有朋友去一個冇人識我嘅陌生城市生活，意識到人嘅心情有一刻原來可以咁五味雜陳，我幾乎想係巿中心喊出黎。

我嘅故事暫時就到呢度為止。

好多謝一直支持我嘅人，亦多謝睇完故事嘅你。

犀利

勁

真心勁。

巴打加油
追尋自己夢想唔易
希望你一路堅持落去

Respect

Wa diu 好撚燃
行到呢度唔簡單
巴打加油

J到出血

唔容易去花咁多心力追求自己夢想，加油。你覺得喺外國工作，同家人關係會點樣？有無掛住香港？

好勵志
巴打加油
搵到自己夢想同追到自己夢想人生無憾

睇到最後起晒雞皮
恭喜晒樓主做到dream job

勁呀

24歲已經經歷咁多，我就26都唔知做緊咩

Respect，繼續加油

見到巴打個故事有啲想喊出黎

好勁

樓主你要加油呀

巴打犀利 繼續加油 期待見到你設計嘅product

好多謝各位。
去外國生活工作我都仲係會有d掛住香港的，朋友呀，野食呀，有時發夢都會夢到。好彩我有d老死都有黎英國探過我，野食咪盡量自己煮囉，雞煲(迷你)都整到架!

家人方面其實我老母係我中學果時已經自己一個去左內地自己做服裝生意，平時就好少見，當然佢好錫我好掛住我，咁我係英國時大家都keep住微信聯絡。我老豆就...本身我兩母子同佢關係就唔係太好，我同佢一齊住時其實都講唔到幾多野。反而我出國一排再番去探佢同佢飲個茶，發覺分開一段日子個關係係會舒緩左。

但好可惜上次番香港比我發現老豆因為覺得我部鋼琴阻住佢裝修，然後就送走左部琴唔知去邊個老鄉度，我又嬲又傷心到依家都未同佢講番到野。

留名待丁

無憾人生

痴線有種淡淡的感動呀

好佩服

恭喜樓主 但係
邊個無夢
又邊個肯比錢我去外國追夢
樓主入u屋企又有d錢 你起步點高人好多

點解唔正正經經係香港打份工買車買樓？
你Ｄ朋友做哂醫生律師督察，你就係度整音響？完全唔覺得有問題?

樓主加油
好欣賞你對你夢想既堅持
反觀自己就黎畢業都仲係渾渾噩噩，無咩夢想

Respect, 無夢想嘅我好辛苦

恭喜樓主終於做到自己想做既野

好勵志
好欣賞你可以不顧一切咁為夢想努力！
我都好鐘意scotland

巴打好叻!
我都係uk讀書今年final year
但無任何目標夢想

我廢
無大志

好熱血 加油

我唔否認我比好多人幸福，
但我相信我就算我條件冇咁好，我都會去諗其他方法達到目標。我希望其他人都可以做到佢地想做嘅野。

睇到眼到濕埋， 好欣賞你呢份堅持，亦都為你可以係廿歲出頭就捉到機會而開心。 我本身都有一個夢想。但呢個夢想係我出黎做野先發現，我想去日本學整餅。然後開間鋪賣下面包糕點。但呢個夢想，隨住身份越多，就離我越遠。睇怕我呢一世人都無乜機會完成.

加油呀樓主

Linn audio！？

嘿嘿

巴打好勁 成件事好勵志

但LINN嘅喇叭太貴我到時就算有份設計我用員工價都買唔起啊哈哈哈哈哈哈

不過員工價買LP12有得諗

有冇女朋友？

24A0
我知自己要好多時間係自己嘅事度，又隨時會走黎走去，所以都冇謂搞到人了。

我想自薦

好替你開心

希望我都有你既毅力

我做緊咩

好佩服你年紀細細已經剋服到咁多困難
希望有一日可以係到見到你介紹親自設計嘅産品比我地

我睇到最尾居然喊咗出黎
我而家都為一個好困難嘅夢想努力緊

好勁啊巴打

睇到喊咗 恭喜哂巴打
見到你咁堅持追逐你嘅夢想 最後成功咗 好替你開心
祝福你呀~
就算失望 不能絕望

做人無夢想 同條咸魚有咩分別

有無心做 有無熱誠一睇就知
上天自自然然會俾機會你

俾心機做好自己
唔係每個人條路都係咁直

鄧你開心

好正

我都好想過樓主有興趣又有錢讀書既人生

加油巴打 好羨慕你搵到自己的夢想 同埋堅持

有自己咁鍾意嘅嘢又有夢想，仲有毅力同能力去實現，睇完好滾動

恭喜你，念念不忘，必有回響

共勉之

欣賞你有追夢嘅勇氣
恭喜樓主

加油巴打
好羨慕你搵到自己夢想 仲可以咁堅持落去
你記住你成功並唔係靠運氣架

其實好難 屋企窮可以出到圍嘅其實好少

社會有啲野整定

加油!!

同你故事有少少似 我做左audiologist 一齊加油

睇到起哂雞皮

好羨慕樓主可以搵到自己嘅理想

亦都好佩服樓主可以用堅定嘅信念去排除萬難

追尋自己嘅理想

反觀自己。。。

依然喺社會上尋求緊自己嘅定位

為生活而工作

奔波勞碌，只為搵食過生活，照顧好家庭

而且搵嘅錢一樣唔多

每日起身都唔知自己做緊啲乜

混混噩噩

為左生活，只能繼續工作，繼去尋求所謂「有前途」嘅工

Anyway 恭喜樓主 有機會睇到呢個故事真係好 替你高興

屌喊咗
而家尋夢尋到好迷茫

勁
我都想去uk讀個master

Cls 真正追夢

首先恭喜樓主成功追夢 同有心分享自己個經歷
希望樓主依篇野會激起其他人嘅心
打破活係沉悶嘅日子 包括我自己

佩服巴打有咁既勇氣 加油！

好欣賞你
的確即使起步點比人高少少但呢種毅力唔係個個有
大把人見機會渺茫就已經唔會做
俾人拒絕幾次已經放棄咗

巴打

一路睇一路好擔心最尾唔係好結果！
過程有幾辛苦幾難捱外人好難明白得晒
但睇完真心覺得好熱血好為巴打你開心
搵到自己想做既野仲要achieve到係難上加難
希望你會有好好既發展

真係好佩服
本身自己一直都有過夢想
但奈何太遙遠離地
條件能力嚴重不足
慢慢已經覺得唔去做都冇所謂
做普通人做嘅野就好
睇完你個經歷令我覺得
我好似唔好咁早放棄住
希望我都可以好似樓主你咁 撐到最後

好榮幸做到樓主中同

加油

加油巴打

巴打勁呀，要堅持真係一件難事黎
望望自己感到失敗

加油！好犀利

勁呀！你真係好有熱誠！

好勁
我自己重係到浪費人生

好感動，多謝分享。小弟都係做音響行業（當然唔係研發部），多謝你帶番熱情！

屌 所以你咪成世屈係香港囉

巴打加油
可以追夢係好難得既事

有夢已經唔易 欣賞你

搵到目標
行到你想行嘅路
祝福你

識樓主既人睇到第二段就知樓主係邊個
一直以黎都覺得你好勁
比心機我等緊用你既product

樓主真係好西利
個膽真係好夠仲要堅持到
我呢年開始都追緊夢, 雖然一定無樓主個夢咁堅, 但係好似有少少卻步, 睇完樓主又有返團火

去到外國有冇叫過雞？

唔係想破壞氣氛
但屋企如果等你開飯
個難度已經幾何級上升

作為留學生我都好明揸住student visa搵工個種困難同無助感！
欣賞你嘅熱情同毅力
congratulations!!

睇到好感動 支持樓主

好熱血

強帖留明
樓主加油

睇到眼濕濕

因為你嘅堅持，你先做到自己想做嘅野
好替你開心

睇返自己 唉，無一樣自己想做嘅野做得好，同埋做得到

樓主，好欣賞你
他朝一日屬於你嘅音響品牌面世，我一定會支持你
好鄧你開心，加油！要keep住呢團火

厲害!

樓主屋企有錢固然係事實，但都好睇自己點把握。大把有錢人仔女行為仲衰過普通人 (有d 個鼻有白色粉，行路行到一仆一碌；有d 就當街打自己阿媽一巴，話佢唔係自己親生阿媽，然後一齊上的士；有d 個老豆係禁毒大使，但自己...)。
同埋我認為細細個有錢反而會成為成長ge 阻力。自細覺得咩野都垂手可得，同「努力」、「懇求」呢d 字頭對唔上邊。睇樓主所寫ge，唔係一句有錢就解決晒：論文、功課要自己做，唔識就要搵同學幫手。喇叭實物product 要自己design 自己製造，interview present 都係靠自己。
所以有錢只係一個因素，自己努力係佔好大部份。樓主好野

希望樓主有機會將呢段經歷寫成故事，好想睇

睇到我眼濕濕 我都追緊自己夢想 不過同現實好難平衡

死返去做港豬啦 ，多謝樓主比咗我信心追逐夢想

睇到喊 樓主要加油啊

恭喜巴打 追夢追到咁遠 繼續努力

勁呀，我第時好似你咁就好

恭喜巴打

樓主好勁
真心佩服
btw
會唔會開個Facebook page
俾大家知你嗰邊工作或者生活如何
開下眼界

真心佩服
你環境support到你去追夢真係要好好珍惜
祝你前程錦繡

估唔到有人同我夢想有幾分相似重要實現到
加油吖樓主！
我一樣都喺英國努力緊，不過就重係讀書嗰一步到！為自己同你都講一句：記住自己為咗咩而嚟英國！

一路睇一路起雞皮
好欣賞你有夢想 同有行動力
排除萬難去搵機會 同裝備自己 令自己可以做自己想做嘅野
加油!

Agger

樓主好幸運，亦都好幸福
加油

我都欣賞，但無錢真係只會幾才華淹沒

*將才華

連登第一個激勵到我嘅post
冇得唔留正皮
加油

西利 好過我呢d冇夢想冇目標既人

樓主真心勁
睇到最後眼濕濕

恭喜樓主

好勵志好感動呀！！！

多謝你分享你嘅故事

巴打好型

英國 working visa 勁難批，Good luck bro
如果批唔到，有無諗過用 working holiday visa 做兩年?
btw, 我都係英國讀緊 Audio， 不過唔係做你果範

巴打個故事好勵志!真係睇到好感動!
希望你係自己ge dream job可以好好發揮

加油，有勇氣出國，放棄哂香港所有野，好唔簡單

呢點我唔認同 窮還窮
只不過窮人付出嘅努力
要較有錢人多好多好多倍
正因如此 有機會發圍 必定係最狼嗰堆

好正

真正既追夢

樓主簡直我偶像
我都追過夢
但現實生活真係好多限制
有機會都把握唔到

好勵志
可惜我仲未搵到自己既夢想

好犀利
樓主加油啊！

Respect

我都自己一個喺非洲追緊夢，
成日都會中二病咁有種「孤身走我路」嘅感覺。

為咗自己夢想，
離開親人同朋友嘅孤獨，
對「選擇是否值得」嘅自我質疑，
意志無咁上下堅定的話，真係好難受

樓主加油

支持
我都好想可以好似你咁
但係就俾人睇死連自己想讀嘅科執左三次都讀唔到

只可以話有錢唔係萬能 但冇錢就萬萬不能
尤其係香港...可以去到外國係起跑線
但會一直跑落去嘅樓主真係好勁！不斷努力同堅持終於有機會入到萬中無一音響大公司嘅R&D 目前成條team先得2個人 厲害

睇到有啲想喊

樓主加油 追夢路上不孤單 得閒上黎報告下

屋企人有冇問過你花咁多時間搞咁多野 咁搵唔搵到錢

恭喜巴打
成功追夢

口果句好感動,好好睇
心果句覺得好普通,但係連登一定要跟下主流意見先得
唔係實比人負爆

睇完之後真係好感動，我都想可以有一日感受到你所講嘅五味雜陳，我已經bookmark左你篇文，等我每次心灰意冷都可以返黎睇，鼓勵下自己 多謝你嘅分享同好戥你開心

巴打睇完你篇嘢真係眼濕濕，好登你開心！

睇到你話一個人係英國生活，諗翻起我果陣係果邊讀書諗到將來就會為未知嘅未來好興奮，好期待 點知而家最後都係香港打份牛工，我知你之所以可以咁係因為付出左好多好多，而我覺得自己最sad係連其實自己最想做咩嘅目標都講唔出

Anyways, 繼續為你夢想奮鬥啦巴打！

樓主有料

堅持夢想既毅力

你好勇敢 去追求自己夢想唔係容易嘅事 希望你以後唔洗再面對咁多阻滯

條撚準備

搵到夢想又實現到既感覺到底係點？
我都好想體驗下

犀利，要行幾多步先可以做到咁

覺得你好有堅持 比著我一早放棄了 仲要個limitation係visa 一個永無止境嘅等待 比個visa 格開你同夢想極度痛苦 每日都好似要提心吊膽等一個未知嘅消息

真心勁bro 繼續努力 比你篇文打動到我

睇到感動

好欣賞你

仆街
我睇到眼濕濕

夢想人人都有 但肯為追夢走咁遠路既又有幾多個

我祝你早日成功

從你嘅文字中都可以感受到你嘅熱情 我相信就算呢間唔請你 最後都會有第二間請你 加油啦

一隻一隻字慢慢睇 為左你眼濕濕
有產品記得分享
留名支持你

留係香港真係死得
想要工作室都好難

香港唔係一個追夢嘅地方 樓主加油

恭喜樓主!
我之前係audio visual 公司做, 接觸唔少audio嘅野, 有個同事又係英國讀完聲學返黎, 對你嘅經歷都有點共鳴~
再一次證明, 追夢呢啲野, 如果屋企有錢, 至少起步已經好過人好多
我都有個夢想係要去外國先實現到, 但可惜現實同家庭關係...已經難做到..
anyway 繼續加油!!!

真正既努力

家底都係事實

樓主既故事係建基於香港top10%家庭既靚首抽呢個前提，再配埋top1% 既個人努力
當然我相信性格上都討喜先會咁多人幫(其實仲有抗壓不過太遠唔講)，得道多助加上天道酬勤，美滿既結果

呢個故事其實好有得着
家底就算啦，係連登講呢啲無意思
講努力，樓主有。但係咪其他人無？我又唔信。點解大家咁懶係因為大家無個好清晰既目標比你去追夢。人有動力起上黎，其實好犀利。相信樓主自己都知自己勤勞，但感受上絕對無我地外人望落咁辛苦。
因為人地有興趣呀。

好勁呀樓主

same

睇完真係眼濕濕 真係好唔容易
人有自己既夢想然後去追真係一件好型既事
巴打好波 相信你呢篇野俾左好多正能量大家

恭喜丶多謝
好內無試過睇文字都FEEL到對面既熱誠係幾咁勁

好羨慕
同時間睇完篇文都眼濕濕
為左夢想同目標，你可以去到幾盡

好勁
好想自己會做到巴打十份一嘅堅持

睇完咁勵志我都搵返個degree讀先

眼濕濕+1
希望樓主心中嘅果團火可以燎原

你呢d人真係好勁

老套都係個句 多謝你嘅分享

我今年fg 一直揾工都係死守一定要自己有興趣先send信
岩岩呢個禮拜收到offer啦
雖然人工好l低 但係終於係自己想投身嘅行業揾到自己可以發揮嘅工作崗位真係令人好鼓舞
巴打 我地一齊加油

出到黎社會就會明父幹有機重要
買材料租地方 我相信樣樣都係錢
錢只不過係成功嘅基本要素

巴打，支持您
搵到自己鍾意既職業然後全力去做係一件好幸福既事！

夢想呀

我覺得人生最冇意思最無力嘅唔係揾唔到自己想做嘅野，而係揾到但做唔到。

巴打我同你唔同 最無力係搵唔到自己想做既野

好佩服你 繼續努力呀巴打

too long but read all

樓主加油，真心配服你

恭喜晒樓主 希望有朝一日有機會用你做出黎既product
利申: Audio撚

好羨慕你依種人，夠膽為夢想去搏，
而我就日日返9至6

夢想的實踐源自你的努力，我十分欣賞及為你感到高興

魔鬼巴你都係專心狙擊aco算啦 唔好係到搞事

你嘅經歷夠拍套戲出黎
咁後生就實現到夢想，恭喜你

竟然睇哂 好撚勁 好感動

年輕既衝勁

好勁 唔係個個可以帶住自己夢想行咁耐
真係起曬雞皮 加油！

爸打 我

付出有成果 恭喜巴打

爸打 我今日要面試做一份我好想做既工，雖然係一份比人覺得市儈但係我好鍾意既野，我睇完好感動，祝福你同我自己

我亦為自己想要既生活踏出第一步，
但係我並唔太對自己黎緊轉既field 有興趣，
只係向錢看而已。

真正想做既係醫人心

感動，恭喜你

睇到佢話「phil pete and you」嗰度我都睇咗幾次，呆咗幾秒，好撚感動

真心勁

真心欣賞
又好羨慕

希望有一日可以有機會用到巴打設計既耳機

呢個係我今年見過最勵志既故事

呢個月上連登全部廢文 呢篇先

真心勁
我自己都人在海外 真心明 visa 真係好煩好難搞
重要好多公司根本唔會理你

加油 共勉之

勁啊巴打，支持你。自問對音響都好有興趣，見到你搵到dream job真係好開心

太勁了 實現自己嘅人生

巴打完全係活出我想有既樣子
好想好似你咁有一樣極度追求既夢想 為左佢不辭勞苦 可惜我未搵到
加上窮撚生活喺香港 人越大只會越消磨意志 唔知仲有冇機會搵返以前嗰種態度
你真係好叻 咁年輕就有咁精彩既故事
真係勁羨慕

好感人嘅追夢故事
巴打加油！！

ching 點睇Wilson Audio 同Focal 喇叭？你DIY整唔整到？

Respect
巴打加油

係咪要理工背景？

睇到眼濕濕
樓主你激勵咗我，我都準備重新起步追夢
多謝你

不得了
樓主繼續加油走落去

睇到最後真係眼濕濕

呢D先係勵志嘅真故事

有夢最美
巴打加油
期待你嘅作品

focal

respect

好開心呀，其實上次去到英國，見到你有自己住ge 地方。所有野安定下來後，我都已經好開心架喇😊，當年成日去我樓下溫書ge 傻仔，一步一步向自己目標進發，當中小d 意志都唔得，慶幸我地而家係唔同地方，但都可以做自己鐘意ge 野！bro really proud of u 😊😊😊

有夢想而又堅持到去做既人唔多
巴打真心勁

好開心呀，其實上次去到英國，見到你有自己住ge 地方。所有野安定下來後，我都已經好開心架喇😊，當年成日去我樓下溫書ge 癈俊，一步一步向自己目標進發，當中小d 意志都唔得，慶幸我地而家係唔同地方，但都可以做自己鐘意ge 野！bro really proud of u 😊😊😊

好耐無聽勵志故仔~~多謝您~~加油~~~

真 too long

喺地鐵睇到最後真係眼濕濕
真係好鄧你開心 搵到自己嘅夢想
而且經歷咗咁多變化相信你一定會好好珍惜

我依家都追求緊自己夢想
但最近成日有想放棄嘅念頭
睇完你嘅分享個心有返少少passion
大家一齊加油啦

我連巴打第一步都未做到
ug畢業嘗試搵過sound engine嘅master咩都搵唔到，畢竟香港真係乜鬼technical嘅master都無。

依家努力做野儲錢去德國master
無錢好似巴打咁過英國讀

lm先

好難講

尤其喺香港，呢句發圍真係聽完就算

你喺外國窮都重有機會

香港？要有下世先有機會

記得之前城大好似同KEF 合作，有個Sound engineer 嘅degree

我都係追夢者，堅持走一條孤獨嘅路，報紙都上埋，但樓主你比我更硬淨...

“The brick walls are there for a reason. The brick walls are not there to keep us out. The brick walls are there to give us a chance to show how badly we want something. Because the brick walls are there to stop the people who don’t want it badly enough. They’re there to stop the other people.” -- Randy Pausch

共勉之！

Bless you

好勵志。希望有一日可以聽到你設計的product

樓主 我都係同行，而家喺港資英國牌子做緊plan緊下年跳去法國牌子

不如開個TELEGRAM谷等連登同行吹下水

佩服

好感動
加油呀巴打!

隔住個Mon都feel到有火

喺依件事上邊我真係好佩服中大email嘅 。佢唔算有錢（佢讀嗰間中學又讀中大law不過佢唔係有錢女嚟），但係佢可以靠佢嘅努力一步步做到佢想做嘅嘢，搵到錢然後繼續實現下一樣佢夢想。

我以前都好似巴打咁諗，但我依家諗起email我覺得我首先要好似佢咁努力先有資格將我嘅失敗推卸俾我嘅背景

好多字但睇晒
好感動

睇完後覺得自己真係好廢
唯有寄望個仔似你咁去追夢喇

中同相認
真心好感動 尤其係見證住樓主以前係一個戇鳩仔 一步步咁追求自己夢想 前程錦繡呀！
Btw記得幫我哥買音響

有錢先有夢追，又係贏在起跑線

睇到好感動
好鄧你開心
不過我都係覺得，無夢想既咸魚慘過有夢想而未做到
我係其中一條

真心好勁，睇到最後起晒雞皮
我一直都想玩音樂 但係唔知由邊到入手 睇完師兄你篇文 我諗我都要拾起夢想 我都要搏一搏

十卜

早排有機會玩過部 Klimax, 造工好到呢

lm

勁呀巴打 搵到自己興趣 仲成功做到dream job
我都係24歲 不過仲未知自己想點

趁後生好快d 搵到啦，
男人同女人一樣，3-40歲先黎追夢，
無咩人肯俾機會老餅試架

ON撚9

睇到喊咗 respect!

祝你生活愉快 工作順利

不服來辯。

唔係香港住咪完全冇問題
係香港先咁畸型打工做奴隸為買樓

大廠

好勵志

應該咁講 興趣有就有 但樣興趣唔可以拎黎搵食

奈何香港九成日俾錢蒙蔽雙眼

巴打好型！！！加油啊:-D 睇到我好感動

你咁樣只係逃避問題，你只要肯努力上進，唔會買唔到樓。

有冇男朋友？
SOR純粹9UP下

加油啊巴打～～～～～～～～～～～～～～

見到樓主你咁我真係自愧不如
我都就黎25都唔知自己係到做咩咁，真係好唔想過生日

巴打好犀利

如果樓主屋企窮 就已經唔會有呢個故事

Nonono 如果你賺錢既終極目標係買樓 咁緊係冇問題
但如果人地既終極目標唔係買樓呢？
咁我就覺得樓主為自己終極目標打拼冇問題 樓主都係打份工 不過目標唔係買車買樓咁解 係整到自己出品既音響
大家都係為自己既目標打拼姐其實

睇到起雞皮，巴打份堅持同毅力令我佩服

加油呀

Too long didn’t read, 有無人可以講下故事大網同重點？

好似睇緊電影

好佩服
我都想讀master 但唔好話出國 連香港既我都讀唔起
我都想追夢淨係等dream job offer
但差唔多連食飯搭車錢都冇

唯有搵住份門檻低既工開住飯繼續搵

人比人比死人
諗返自己咁廢啲時間晒左去唔知邊到

巴打件心肝寶貝出世可唔可以通知聲
利申：玩唔起貴價野，盡能力都想試下有香港人參加R&D既野

做自己鍾意做既野幾辛苦都值得，係香港地又有幾多人可以有呢啲機會？ 祝樓主永遠幸福快樂🎎

下？你知唔知自己講緊乜？

衣食住行係生活必需品。買樓買車已經佔其中兩樣。但音響係咪必需品呀？

追求音響唔係問題，但唔買左樓同車先。

好型呀屌

好欣賞巴打你對生活咁有熱情
咁後生先廿幾歲好似已經fulfill到好多人三十幾歲人先做到既事
繼續加油

勁，好感動！一個好感人既追夢故事
相比自己，唔好話去追夢，連個夢都未有

巴打你好勁,我其實同你一樣,大學既時候已經有自己既夢想.我好鍾意周圍走,去唔同既國家,我當時既夢想係,我一定要出國工作.

我畢業之後,揾到一份旺季時(一年兩至三個旺季,一次一個月)要返9半至9半既5日半工,做左年半就裸辭左,因為太閪.辭左之後真係揾到一份出國做野既工,仲要人工OK.

但當我覺得我行緊一條實現夢想既路既時候,落手落腳做呢份工既時候發覺困難重重,而且WORKLOAD比我想像中多好多.我開始考慮到現實同理想既對比.

當然,起碼我依家係做緊我之前想做既野,實現緊我之前既目標.無論未來我係可以係度大展拳腳,定係都係要返香港做返一個典型既香港人,我都係曾經走過一條我想走既路

恭喜樓主可以追夢成功
份堅持同努力

好羨慕樓主有夢想

屌我田蕊妮

好勵志

all the best in your UK career, hope to see your product hit the market so that we can support your work.

Linn 我覺得最正嘅係佢嘅眼光，佢好耐之前已經知道播file 係未來趨勢，好早已經停產CD機，事實上又俾佢估中晒

社會上好需要樓主這種人 以生命影響生命

好感動 你對自己熱愛嘅嘢
真係做到永不放棄

加油！

衣食住行係必需，但未必個個人都會去有更高追求
一定要買樓買車先滿足到？
咁樓你要買到邊到先滿意？
車你要買咩車先滿足？

學術性深入d講就係hierarchy of needs問題
你只係追求緊physiological needs，safety needs
樓主係追求緊need for self-actualization

粗俗d講，你好撚廢，唔同層次好難溝通

追緊夢嘅人表示聽你講完有返啲信心 多謝你

樓主好勁 恭喜哂
我都好想有機會同其他人分享一個有關自己小小夢想的小故事
奈何我生君未生，君生我已老

佩服樓主
我本身bachelor同master都係英國讀psychology
返黎香港想搵返psy既野做
但係香港個field好細 有老師係香港既大學教書 佢話基本上只會請返香港畢業既 因為香港讀個時有埋placement 外國無 同埋d位都係留比本地畢業生
另外我成績又唔係最top 又無經驗所以都無機會可言
但係我都一直搵見到有recruitment就即刻apply
好好彩都有機會interview 但係見過幾間之後都無下文
我係到諗係咪我in個時表現唔好
但係又唔係 因為我in其他唔關事既工就有offer 有大公司有細公司
我係到諗應唔應該放棄 是但做其他野就算
Freshgrad 到呢家都無返工日日廢青搵工
想返英國做野 但係女朋友仲係到讀緊書
好迷茫 屋企人1月都搵唔到就乜都要做
Between 恭喜樓主

巴打加油！我支持你

Respect, add oil

睇完覺得好感動
巴打加油

respect,加油呀
做人最緊要知道自己要咩

音響佬路過表示支持

唔好放棄呀巴打，世界咁大總會有人識賞識你
我地全部都會繼續支持你追夢，因為你直程係我地嘅榜樣 24歲仲後生大把世界呀

好感動
lm支持樓主
即刻反思點解我仲係成條咸魚咁

好勁呀

咁我問返你，如果件事唔係搞音響，而係荒廢學業，離家出走去外國參加電競，咁算唔算係self actualisation 呀？

你依家只係聽到一個自己唔係太熟悉既範疇既追夢故事，然後覺得好高層次渣！

巴打得閒再講下之後既發展 我自己都算係成功追到夢 雖然發覺理想同現實有d唔同 但知道成功做自己想做既野個下真係大叫左出黎

睇到個身好熱，開始明白熱血呢兩個字點解

好感動
樓主好波

如果電競係你既夢想同動力
點解唔係self actualisation？

睇到最後有啲眼濕濕
恭喜晒樓主

真係好勵志 加油啊！

都係個句，層次唔同，好難同佢溝通

如果佢電競係世界級既，咁佢去追求係完全無問題架啵
如果係廢到死，咁就更加on9啦

咁就緊係on9

巴打好勁
但呢句：我覺得人生最冇意思最無力嘅唔係揾唔到自己想做嘅野，而係揾到但做唔到。
其實係睇你咩階段姐，人總係覺得宜家既自己係最慘嫁

搵到自己興趣做到自己鐘意既野真係好
依家就黎ugrad 身邊既人都知道自己出路
得我仲係到on99唔知自己將來想做乜好
真係好撚迷茫

連登少有好正能量既post 多謝樓豬比左動力我

屋企人支持，無負擔，真係兩回事。

想同你打打氣 完全明白你處境
祝福你早日揾到自己想打嘅工！

支持

加油樓主
一諗起自己個夢想就，唉

睇到好感動

恭善你
好多人夢想都係得個想字
你能夠實行同堅持落去真係好厲害 加油

wish you have a fruitful future.

Lm

精選

Lihkg 精選

why

睇到一半已經正評，加油

Omg

ok

連登第2個精選post

點解會pop notification

連狗又推po

第一個係咩？

關我撚事 開咩精選

垃圾

阻撚住哂

費話唔多講 好好行落去
撐你

我都想知

即刻關咗精選notification

巴打加油啊

其實個故事真係幾值得睇 好鼓舞人心

樓主好波

大交合台長歎咖啡

我一入嚟 就諗到自己有幾咁失敗 多謝admin加重我抑鬱

因住比人圍屌你

精選唔小心入左黎 好似好勵志 讚左先 但太多字都係出返去

我仲諗緊我係咪做左咩有通知

一個好好地嘅po就俾精選毀左

是夢。想，還是夢想，請加油呀，也成為了幸運找到自己的人

少有充滿正能量既post

我都收到精選通知

巴打加油呀
搵到夢想就唔好放棄，囡呢家嘢都遲啲再算啦，仲後生，24 A0，怕咩

死撚開啦柒頭
以為自己講呢啲嘢好撚型

無盡起歌
balaba balabalaba balaba bababababa

好勵志！ 雖然我宜家仲讀緊書 但你既故事好鼓勵到我去嘗試更多唔同既野 希望再見到你既update！

屌

厲害，巴打好波

Read

連仔

我連為夢想打拼嘅本“錢”都冇，灰

我承認 太多字 我仲未睇就留言
第一次見連登個通知會有精選推介 就禁左入黎
正皮一陣再睇

連狗覺得好睇就要全世界follow

屌你以為谷得超勁出相

樓主

做多咗喇
等收連登仔負皮

雖然咁講好行，但係樓主加油！！！
第時有產品出記得再出post！！畀得起嘅都會課金支持你

未精選已經睇哂

too long but read
巴打
香港仲有幾多人有夢而敢去追

其實樓主件事係幾勵志 ，好欣賞佢

不過諗諗下上面條友又講得不無道理

如果係講緊電競我諗欣賞嘅人分分鐘少一半

如果夢想係想成為youtuber應該俾人屌到化

但都不礙我支持樓主

精選 不過太多字應該會有反效果 總之加油

好勁 追求夢想

連登有少有既勵志故仔
巴打我真心好欣賞你🙂

加油呀少年

犀利

不久應該會有人搵你做訪問

留名再睇

嚇撚死突然彈出黎

笑死

正評直線上升

精選，加油

( Show Blocked User - 連狗 )

睇到好開心既同時，都有少少可惜香港有heart既人都唔喺香港發展。

我無回覆過呢個post
點解話我有？？
on9?

人生

我依然過住d無夢想既生活

樓主好野，希望你永遠都keep到果團火

admin曲線招黑

因爲個精選，我入黎俾負皮

巴打加油
終有一日你會實現你既夢想架

夢想邊個無？
但會take action既又有幾多？
好佩服勇敢追夢既樓主
恭喜你！
我都追尋緊自己既夢

仆街 飛住睇 睇到有offer個鼻酸左下

雖然被連仔昆左入黎 但的確係好PO

唔同意 租樓搭巴士都係滿足左住行需要
有樓有車緊係好架，不過每個人心入邊把尺都唔同，想做左自己想做既嘢先呢？
你又點知樓主以為買唔起車買唔起樓？

仲有就算佢係想做gamer, YouTuber, 只要自己養
到自己 又有乜好屌？
又唔係乞又唔係搶

連登難得既高質文

慘被連狗PUSH左入來

評已正

屌 心諗乜我有留過言咩

不過睇完眼濕濕正評左

巴打好努力！睇到眼濕濕
會唔會出下故/開個facebook page講下工作同生活？
而家我都自己係外地做野

好羨慕你可以做到自己想做嘅事
我到依加都仲未決定到自己想行嘅路係點，好迷惘，我好驚以後會搵份我唔鐘意嘅工，咁就過一世
睇完你嘅分享我又多咗啲動力去試我想嘗試嘅嘢，之前一直係到猶豫去做依件事會有乜唔好嘅後果同埋驚唔穩定，但係依加我決定點都要去試下先，起碼我對依件事係真係有興趣

加油

好滾動

多謝分享你的故事。
一點也不小的夢想。
請讓夢繼續下去。

評已負

可以揾到自己嘅夢想係一件幸福嘅事！加油啊

又係24又係讀cs 而家喺office蛇王覆你post覺得自己好廢

咩料呀連狗

好撚勁

好燃

師兄強而有力呀

到你出product個時記住講聲
買番件支持吓你

搵到夢想就唔好放棄
好鞋得架
利申：啱啱先開始追夢

睇哂
同時我都意識到
只有去外國先可以實現到夢想
香港係冇可能

樓主d行動力好癲 好似冇一日hea過咁

巴打加油

我都係
估唔到入黎係睇到一稱令我起雞皮嘅故仔

要keep住份熱誠同熱血啊

利申 漫無目的嘅廢青

你有樣好多人都冇既野，就係堅持。
夢想好多人都有，但當遇到各種困難就輕易放棄。
多謝你提醒我地，要保持個份熱血，堅持落去。

加油，總有未完夢想可以追🤣🤣🤣

巴打加油 每個人嘅夢都係睇佢堅持到幾耐 希望有日 我都堅持到 同你一樣完成自己既夢

收到個精選，我是來正評的

睇完又明白到自己有幾廢了

突登借acc黎俾正皮你

入埋精選

連仔精選?

屌睇撚到眼濕濕 好撚感動
樓主要繼續努力加油啊

其實樓主有樣野講得好岩，面前就算有不感興趣既機會，都應該把握左先，騎牛搵馬

係香港完全唔會有以上既經歷
加油呀ching 難得屋企沒比壓力你 勇敢去追自己既理想

有乜可能會係香港發展到呀請問...？！

睇完好感動同佩服樓主去堅持追夢

要推多d 呢種post
連登就黎變成on9 反社會同 5毛基地

你要加油阿 世界很大 機會很少，有機會記住捉實！第時岀product 會支持你！

巴打加油
有機會去外國見識已經比好多人好
喺香港生活真係慘過隻狗

好羨慕有夢想既人

希望巴打你繼續順順利利

所以家底好重要，無負擔就可以追夢

睇到精選先入黎
好感動

一路睇呢個故事一路好緊張 好驚你唔成功
一睇到最尾都忍唔住個鼻酸咗下 恭喜你啊 好鄧你開心

支持巴打
有產品記得講聲

睇完內心好激動 多謝你！可惜我離夢想已經好遠了

可唔可以比我正皮多幾次

個問題係佢應付到衣食住行 樓可以買可以租 佢係外國租又得買又得 講緊既係佢一方面可以做自己鐘意既野 一方面都應付到自己既衣食住行 做外國做音響工程師唔會好窮

香港黎講做電子係難搞d 但樓主係外國怕咩

音響+皮革嘅combination如果識樓主嘅真係一講就知
早兩日見到佢係ig講自己終於俾Linn請咗真係隔住個芒都feel到有幾開心
繼續加油呀

too lang didn't read

多謝樓主分享 太勵志喇

睇到眼濕濕
加油呀

Respect
加油

巴打year2由0開始，我今年year1仲嚟得切

好想聽下對喇叭

樓主有冇曾經覺得自己能力唔夠/冇天份
你點令自己keep落去

又唔好咁灰
我都係窮過閪既公屋仔，依家唔敢話發圍，但都過得幾好呀
我唔否認運氣佔左九成半，但自己都要肯行先得既

好感動，完全明白想追夢但似近未近捉唔住既感覺。但我冇咁好彩，係美國讀左兩年animation,最後都係因為唔夠錢，下個暑假將會返香港。仲要係乜都拎唔到既情況之下，冇學位冇經驗。我都係有日突然發覺對動畫有興趣，對比其他人起步好慢，但係college上storyboard堂同professor傾既時候，比佢讚我鏡頭用得幾好既時候，真係有種好似慢慢捉得住個夢想既感覺。睇完你經歷真係好感動，雖然冇辦法好似你咁，但睇完真係好似自己都做過一樣既事，感受到如果自己都成功完夢既感覺，眼淚都滴埋落黎。

恭喜你呀巴打 好佩服你敢於追逐理想嘅精神
我自己都有一個夢想 失敗過一次之後我開始否定自己
睇完你個po之後我又有翻動力
希望有日可以好似巴打你咁樣 同其他人分享我嘅故事

值得一睇

Read la屌，真心勵志

都唔知真心定假膠，人地係外國經歷左幾多先追到夢，做多幾年穩定落黎可以亨受人生果陣，你就繼續係香港捱到死無限ot，捱完個首期，仲有幾十年慢慢幫地產商打工

強帖留名

巴打加油
我自己仲好似條咸魚咁渾渾噩噩咁過每一日

加油呀你實考到政府工跟住識紀律部隊仔仔架

btw,樓主好波，小弟細你一年完全唔知做緊乜

睇到精選以為咩post咁把炮

仆你個街睇到起晒雞皮
好佩服樓主個份鍥而不捨既精神 自問自己既話應該step one已經放棄
巴打成功真係唔係負碌

冇睇哂但非常respect
就算真係搵唔到食都比起我呢啲冇夢想既垃圾有用

好認同樓主講人生最慘唔係搵唔到想做既野，而係搵到但做唔到。樓主係咪有睇銀之匙

Anyway, 好鄧你開心，我都係近幾年先識明呢個道理然後向自己理想出發緊。祝你之後都可以繼續做落去，期待有一日買你既產品。

好熱血 好勵志👍🏻👍🏻恭喜你

恭喜哂巴打

加油 我出年都準備要追尋我自己想做既工作

人地25 就經歷咁多
真心佩服

反觀自己渾渾噩噩

睇到眼濕濕，加油樓主

好感動 支持！

加油！

欣賞你啊巴打

今劑真係唔知屌定讚連狗好

文筆都好好 抵你成功

人生最開心就係搵到自己最想做嘅嘢
巴打加油

我29歲人都無自己夢想，巴打你搵到自己夢想仲要努力將佢成真，真係值得驕傲，好過好多人／包括我一事無成，仲渾渾噩噩。

樓主犀利
睇返自己成舊垃圾咁

巴打加油！睇完你篇文我決定要繼續勇敢追夢

好感動 恭喜樓主 好有勇氣好有決心好有毅力
實際情況一定比文字上既三言兩語更難捱 佩服你既堅持同意志啊 睇到都有少少眼濕濕
我都就大學畢業...都唔知要點做 感覺同自己想行既路越行越遠

巴打既故事好勵志 ，我都要趁後生做多多的自己中意既野。

太早張揚同高調，
小心俾有心人從中搞禍你個夢想

加油巴打
我都想再試下做自己真係想做嘅嘢

無憾人生

巴打，好勁啊你，加油

巴打加油，你好犀利，你故事真睇到我眼濕濕

睇到句
好耐未係應徵者身感受到熱情呢句
差唔住眼濕濕
巴打恭喜哂

咁你咪出返去lor

巴打恭喜!

Btw, 你d 文筆都幾好

加油呀，繼續堅持一定有回報

睇完

補多句，晌果邊搵個長期居留，得閒返嚟旅行好了

恭喜巴打咁快就搵到同有得做自己鍾意做既野

加油 巴打

坦白講，樓主既故事好有影響力，好希望你寫成書，鼓勵更加多嘅人，香港年輕人真係好需要呢一種希望

Btw:邊一隻喇叭你有份研發？

好耐冇睇過一個post咁熱血
有夢想既人好多，但會行動同堅持既人好少。
加油樓主
我同你都一樣努力實現緊自己既夢想

希望遲啲可以睇到你設計嘅成品

樓主好犀利
希望你會上黎打續集
加油

勁到

巴打勁
係香港年輕人嘅榜樣

配服

加油！！！

真心有料
比著我應該果斷入左Arxp(唔知有冇估錯[sosa] )
真心冇依個決心去追夢

多謝樓主
最近我系自己條路上面都遇到唔少挫折
喺度審視緊自己
你篇文嚟得啱啱好
比左啲信心我繼續努力落去

睇到眼濕濕，欣賞樓主呢份堅持夢想嘅熱情，我了諗宜家好多人都未必做到，面對眼前一個個嘅難關，一次次咁將你擊倒，你都從没放棄，究竟係乜野成為做你嘅推動力?

精你老母選咩
唔撚想睇呀

開頭睇覺得ok啦。
睇到後面覺得你好勁，呢啲工本身英國都唔易揾。好佩服你既堅持
我都想揾到自己咁有熱誠既野。

屌 咪又係有錢先做到

身為某德國品牌音響公司小薯仔兼半個耳機發燒友嘅小弟預祝你前程錦繡

樓主第一套作品可唔可以搞連登團購

睇完巴打突然有番動力好好讀書比自己追夢

樓主，唔知點解連登會有notification叫我睇呢個post 唔通因為我登記時有填讀咩科，而又同你topic相關？

anyway，睇完覺得好respect你，我degree都係讀sound technology，同你一樣好對d audio circuit好有興趣，大學時用audrino整左個synthesizer仔，整到完成品係非常開心。但我就無樓主你咁有heart夠大膽同醒目去搵相關嘅工作。因為我無讀過cs，對於programming 寫c個堆嘢係勁弱，加上本身係無乜興趣做live audio推聲，做錄音mixing就更加要窮得起同埋到堆，所以番到香港好自動自覺搵media嘅工，e家已經係一名撈左4年剪片嘅剪接師 無諗過讀sound technology可以有師兄你咁嘅出路，好respect。

想問吓你e家工作係咪需要自己畫3d model做個喇叭/whatever product ge enclosure同自己design個 circuit? 欣間會追番d post睇下你有無講多d e家工作有咩workload

好佩服巴打
我自己都搵到興趣但唔知點發展
希望多啲連登仔見到依個post 反思下自己究竟估做緊乜

樓主嘅經歷好勵志
之後一定要好好加油

你嘅人生劇情好似有套will Smith 嘅戲

多謝巴打 你俾左好大鼓勵我

加油巴打
支持你

睇到我喊出嚟咁滯

真正追夢

想睇皮革作品

好撚熱血

第一次見到連登會彈精選通知

加油！！

好少留言

巴打真心勁

勁阿巴打 不過你有錢去英國讀master都係一件好幸福既事

加油啊💪🏽 知道夢想冧係簡單 但追夢就要堅持，吾易走
請問樓主個音響有冇得買？

而家望返當年CD機市場競爭都大而且CAS、streaming 仲未大行其道佢地肯將資源放去呢個咁唔穩定既方向真係好撚大膽

樓主好有毅力
新公司總部周圍個環境講到令人親歷其境咁
肯定樓主當時好興奮同鍾意間公司

睇到呢句突然眼濕濕

”得三個。Phil，Pete...同埋你。“

恭喜巴打

政府工老早得咗啦屌你老母臭化閪！

你真係好好運。呢啲機會，點諗到會係香港人。

祝你離開香港愉快。

樓主有冇apply過Cirrus Logic?

加油，夢想先啱啱開始！

屌，好勵志，加油呀巴打

巴打好型
都好羨慕巴打知道自己嘅夢想同埋仲要實現到

恭喜樓主做到自己想做既野
我應該同你差唔多年紀
做左幾年野 無話有d咩特別夢想 渾渾噩噩咁
仲要struggle緊一d個人問題上

你絕對係個“有清晰夢想 又有努力過付出”既好例子
就算你唔成功 我相信你第日都唔會有d咩後悔
因為你已經好過好多把口話追夢 但又唔敢付出 甘於現實既香港人

加油巴打，要感恩屋企支持到你(金錢又好，精神又好)。好想有巴打既勇氣返德國，做自己中意做既野

好難得連登有咁勵志既故事
好佩服你，同時亦好為你開心
因為自己已經冇追夢既力氣
好多事都係得過且過
你年紀輕輕，人生經歷已經多過好多人
加油，繼續努力！

恭喜巴打,btw幾錢人工?

恭喜您

睇左頭3段，正評遲d睇
永遠支持追夢者

巴打好勁,真心好勁果隻
機會係留比唔放棄既人

你個故事好正
好羨慕你有呢種熱情
用呢種衝勁感染到周圍所有人
加油呀

動人的故事

好感動！！加油呀

依個故事真係打動人心
係不停付出嘅努力終於有成績果下
喊啦，你值得嘅
樓主繼續加油呀

望到樓主呢啲有夢想又身體力行一步一步實現夢想嘅人就覺得自己好垃圾好廢

加油巴打！

恭喜哂，文字當中感受到你份熱情，睇到想喊，加油繼續努力

睇到眼濕濕

樓主遲啲design出嚟嘅Hifi係你啲醫生律師督察朋友嘅幾個月糧，你就仲係連登覆埋啲垃圾comment

睇到最後個鼻一酸
巴打追夢既故事真係好鼓舞人心
但睇到一半發現

果然有啲家底先追到夢...

睇到流眼淚，恭喜你！

樓主睇完想幫你含

好羨慕你有夢想
祝福巴打

恭喜樓主

屌你老母成班喺到酸有錢就做到咁 就算比你地有樓主啲資源你做撚到?

屌睇到想喊

睇到你終於可以得償所願，真係好登你開心！

巴打你係行內人,想問－問Harbeth係咪比格蘭買起左係幕後老細?

加油
深受感動

個故事用黎做電影都得

好勵志！好開心你可以苦盡甘來
好佩服巴打不屈不撓既精神
同時見證到「機會係留俾有準備既人」依句說話

睇完巴打既故事 發現自己所謂既盡左力真係九牛一毛
多謝你燃點左我對生活同夢想既拼勁

祝願你未來可以一帆風順

巴打加油!
有機會都可以聯絡下，我telegram係: @windwolf447

咪又係靠屋企人有錢
屌

睇到眼濕濕 反觀自己連想做咩同可以做咩都唔知

實現夢想之路啱啱先開始咋，共勉之

好勁呀！有時人生就係要堅定不移果下嘅意志！！
欣賞你！好耐冇係香港聽過咁勵志故事！加油

好佩服樓主為夢想不顧一切嘅決心

點解你自己想係咁 全世界就要跟住你轉圈
香港大部分既人就係認定打工 有車 有樓係成功
但係我出到黎社會發覺能夠做自己想做既事 奮身去做 不顧一切去做真係好撚型 好有成就感 那怕夢醒要返香港乞食 個段經歷都唔會後悔。不如你諗下自己除左錢同買樓 仲有咩想做？好坦白講 大部分香港人都無 包括我 只係一個由細到大灌輸金錢權力就係一切既奴隸

巴打加油!
真係好欣賞你，可以寫出自己故事同人分享。真係唔係人人都做到。
btw記得多謝你朋友畀對耳機你

睇到你有offer「三個」嗰吓，再搭車離開嗰段，睇到想喊‥‥加油呀

唔好忘記你係父幹加母幹撚 冇佢地供你你邊有得去英國 對你父母好啲

相比之下香港個弊少真係
弊你老母老千少啊

wtf!? 點解收到呢個通知msg? 明明冇睇過 / 覆過。。。難度新功能

算，唔理了，真係得啖笑。。。

no comment。。。廢事知少少扮代表就亂覆/搞野，但其實好多人都係只知冰山一角

利申： 無知少年一名， 聽講 鬼有五通 (包括 知道過去真相 / 過錯)，而菩薩就有六通 (多了一個 神通) 。因果不空，施多少 / 借欠多少，果有時。 算了，唔太識講野，總之或者到時有機會會見面啦 有緣人

點解唔係

加油，我都香港追夢中

雖然唔識你但睇完都覺得好感動
恭喜哂咁快就實現到自己嘅夢想

當人生只向住一個目標而行
就一定會成功

巴打加油

好似睇緊戲咁

加油 佩服

睇到好感動
加油樓主

巴打，我想認識你

之前我係硬件台開左個整cm耳機既post,不過暫時因為感情事擺低左，見到你個post完全感受到你既熱情同智慧

我都有一個親手整一對靚喇叭既夢想，仲有好多夢想。。。

可否加我ig:makosola 攞個聯絡

。。。。。。。。。。。。。。
[男人浪漫]DIY 十二單元定制耳塞

希望你睇到，我表示無比支持你

最初睇倒工程師，心諗，堅定流呀
做工程師起碼要個相關學位bor

睇落又真係講緊工程師

睇得倒你咁多年黎既熱情
我諗父母都起你身上洗左好多錢，去周遊列國讀書或者搵野做

比心機加油

加油爸打!

有夢想嘅人 為咗夢想 做咩都唔算痴線
支持你 加油！

想 同 做
真係兩回事
想完又做到既，真係無幾多個
不過依家先係開始，加油

真心佩服你嘅熱誠同埋毅力
要繼續努力啊！加油！

睇到通知入來見到有故仔睇
陣間再睇
驟眼係巴打追夢之類

恭喜

睇到起哂雞皮，樓主可唔可以影吓間公司嘅環境

好羨慕搵到夢想既人 繼續加油呀

有種莫名的感動 加油呀樓主

加油巴打 勵志到仆街

勵意

係香港做特立獨行既野好難
op 夠勇去做

睇到你終於成功個到眼淚湧上黎
但撘緊鐵 唔敢滴出黎
我宜家正需要啲正能量

好感動 恭喜你追夢成功

作為音響佬又系英國讀緊書，好羨慕你

英國 .... ruark audio ? q aquastic ?

好羨慕樓主 你贏得㗎

但係無夢可追可以點

好強

大心臟，鬥志，決心

祝你一切順利

希望樓主遲d 分享下個邊工作感受，生活點滴

真係好佩服你有咁大決心
睇到作為一條咸魚既我有少少慚愧

連登需要多D 呢類post

樓主好野！

幾時出產 預我一隻

tldr
個個都有夢想嫁啦

巴打好勁 好佩服勇於追夢既人

幾時有第一隻作品 預我一隻!

恭喜 有d感動

認真, 做hifi 做耐咗不知幾疊水

去到外國真係容易做自己中意做嘅嘢好多

支持，幾時有新product 記得益我地！

睇到好熱血
我自己心裡面都有個夢想，但知道呢條路係香港都唔易行
見到一個人排除萬難，可以實現夢想嘅感覺真係好開心
你嘅故事都激發到我嘅動力，令我嘅猶豫少咗

屌你老味, 最後句 ...and you 型撚到電影咁, 要起曲先配合到

強貼留名

好野👍中文都唔錯喎你，睇得好暢順

各位睇完呢篇文之後要諗一諗呢個問題
你有無父幹？
如果無父幹既都係安份打工唔好話乜棲主好熱血鼓勵你追夢啦。

各位亦無需過份吹奏樓主，事實上呢個故事大部分都係由父幹構成。
唔係話否定樓主既努力，但樓主無父幹既話亦未見得會成功。

追到夢

個故事真係好勵志
更感動嘅係我睇到一半以為有ending
原來樓主個故事仍在繼續
有咁好個機會要加油呀

巴打你真係好勁！

恭喜巴打
故事真係可以用黎拍電影

只可以話, 冇父幹=唔會成事
有父幹=好少人會咁做

都值得欣賞. 但講hardmode一定係窮撚翻身故事.

不得不提, 樓主中文幾唔錯, 睇得好舒服

如果有產品又負擔得到，希望可以買一對support一下。

好感動，多謝你比到動力我去追我自己嘅夢

真係起哂雞皮 恭喜

其實我無貶低樓主既意思。
只不過係覺得呢度啲人將一件好普通既事過份放大姐。

除咗屌你老母之外都唔知講乜好

頂，睇到眼濕濕

樓主篇野落左胡椒噴霧

無謂再執著，係人都知有父幹容易發展。
我淨係知冇父幹要更加努力。
相信樓主即使冇父幹都會有相當成就。
可幸既唔係結果，係樓主有父幹仍然非常努力

勁
連登需要更多呢啲成功故事
而唔係鳩吹fg 5萬個啲

一睇到屋企投資外國房地產已經無睇落去
又係承繼者

我查過我依家份工同音響果份都shortage occupation，公司會拎unrestricted CoS所以目前都冇咁擔心，不過我依家都係會等新VISA出左先正式辭職依家果間。都多謝你嘅提議。

好勵志。睇到眼濕濕

so proud of you!!!

起咗雞皮

加油
啲人話有父幹先得，無錯父幹係可以幫你行得順啲快啲
但講到尾，要堅持一樣野仲要成功係睇你意志力，個人能力，行動力

話人有父幹果堆連登仔，如果比你有父幹，你可以好肯定自己會成功？ 會唔會睇得自己太高呀？

衷心祝福你 有多遠 飛多遠
唔好局限自己， 將來既野係無限可能
為香港人爭光！

唔成功 最小唔會咁失敗

忍唔住 俾 like
加油

師兄加油呀, 3年前我在post 67和你討論過hifi的...

巴打好勁 你個故事好熱血
一直追夢最後成功 希望自己都可以好似你咁

堅持先係最難既一件事
睇到眼濕濕
恭喜你

Survival bias

個故可以改編做熱血漫!
我諗大家都有想做嘅事,
但係能唔能夠好似樓主咁瞓身,
呢個就係個差別。

睇完好熱血感動
恭喜樓主做到自己興趣既工作

好長..但好想一直睇落去 巴打好勁
第一你搵到自己夢想 好想做嘅野
第二你排除萬難都無一刻諗過放棄
真心勁 真心希望巴打你之後一直都順順利利做到你鍾意做嘅野！！！

仲有希望你可以係咁窄嘅呢行成功比人知Asian/hker係得嘅！
Btw我都係Manchester生活過

好多人認為父幹係原罪，認為有父幹乜嘢都可以水到渠成。樓主本來係一個有家底未來仲可以承繼老竇家產收租然後乜嘢都唔做嘅人，但係佢揀咗自己嘅夢想，係荒山野嶺言語不甚通嘅情況下去做自己鍾意嘅嘢，脫離左香港人庸庸碌碌一生買樓供樓嘅生活，咁仲唔值得戥佢開心？

好過一啲靠老竇嘅人，開口埋口串人哋去少幾次日本，笑人冇努力過，又指責人哋話唔肯捱。樓主只係集中係自己嘅夢想度

當然有人支持可以更快達成夢想，但係好明顯樓主係有努力過付出過徬徨過放棄過，比起呢度笑人哋嗰啲佢起碼做嗰啲嘢

我自己都係讀完書出嚟做酒樓， 企黃金旺電，我都係靠工作上認識左好多人靠佢哋嘅關係同埋財力而家先做到一個公司嘅老闆，如果你自幹係上唔到位的話，靠人哋嘅力量係唯一嘅方法。但係如果你乜嘢都唔做淨係識得喺度嘲笑人，自己關係網又唔用，咁好明顯你係一個失敗者，一生一世留係香港俾人魚肉

日後Linn黎香港宣傳既話會唔會見到巴打你

睇到尾收成正果打左下冷震
Congras

起曬雞皮
講真追夢嘅嘢係講你幾有決心放棄現有嘅
香港/亞洲人思想比較難脫離生活圈
家庭或者朋友要留喺身邊先正常

睇晒成篇文，覺得樓主好犀利 好佩服樓主有咁強行動力同一直勇往直前既勇氣
曾經我都以為，返工都係為搵錢，為準時收工，收工先至係自己生活開始，返工就係賣時間比公司架啦，鐘唔鐘意份工都無所謂啦。但係就係做左先發現，其實返工真係佔人生好多時間，返份唔鐘意既工真係好辛苦，日日都行屍走肉咁。好好彩後尾我都決定轉行，好好彩依家份工我鐘意之餘，同事又好好。有時有D野，真係試左未必得，但唔試就一定唔得。我依家都係我個行岩岩起步，共勉樓主

建議巴打都係去返proaudio o個邊啦，你自己都知research 最強一定唔係hifi 廠。

唔知講乜好，除左恭喜你，真心鄧你開心

You are GOD

有錢人追夢係勵志，窮人追夢大多止於喪志

有靚首抽唔洗俾人養兒防老綁手綁腳已經贏大半

自細想做乜都俾屋企人潑冷水呢樣唔俾嗰樣唔好，食飯講自己想做乜會俾人一鳩大巴車落塊面到嘅，夢想只係人生中最大嘅笑話

Focal係好有料到，但Wilson Audio就....
業內(包括我同我未來大佬)多數唔認同Wilson Audio嘅野，佢最叻係Marketing gimmick而唔係R&D...
當然啦，音響呢d咁主觀嘅野，買零件番黎砌到好聲出一樣有巿場嘅，但真正有料到嘅公司會push the boundary of technology and sound quality.

好多謝你呀
今日發生咗令我好懷疑自己、覺得努力係永遠唔會有回報既事 成日心情都處於低谷
睇完你既文章 我知道努力唔會即刻有回報 可能係一步一步 可能會遭遇好多挫折 .....但終有一日會遇到覺己既百樂 多謝你呀衷心

我冇夢想 一直以來都唔知自己想做啲咩
諗住返份工唔太辛苦咁過世
就連興趣都冇乜
所以見到朋友有好清晰既目標個陣都好羨慕佢地
見到你咁對一樣野咁有熱情 仲發展做事業
真係覺得你好勁
我知咁堅持係一件辛苦 但你都會好享受
希望你可以繼續堅持落去
加油

一覺訓醒發覺有咁多人講緊我我真係受寵若驚，好多謝大家支持，亦都開心似乎鼓勵到唔少人。我都仲慢慢睇緊comment，會盡量回覆d問題

呢啲就真係值得佩服啦

好感動，喊咗少少

巴打加油！

恭喜哂巴打,你的確令我諗起自己最初想追既夢究竟係咩
而家既我絕對係愈行愈遠

巴打完全體現左我個名 好勵志
加油呀

無父幹嘅有大毅力/夢想/行動力/能力都係可實現
唔係完全冇可能，只係在困難一啲
身邊就有位朋友嘅經歷同樓主差唔多
唯一唔同嘅佢係成長於破碎貧困家庭
成世人仲要係排斥/欺凌情況下長大，連老師都批死佢將來一定做洗碗
甚至佢會考都係只得1分
但係由於佢喺某一年搵到自己嘅夢想
如今佢已經喺英國曼徹斯特嗰度讀緊博士同做緊助教
一切費用全由大學所批
一切都係由於佢某一年覺醒之後發奮成就今日
而且佢淨係用一年嘅時間改變曬一切，當然過程就係非常刻苦就係

留名跟進

我都唔知 Audio Engineering 係 shortage occupation 添
咁我畢業都無咁驚

好奇一問 你係咪BNO？

睇曬所有字, 決心同熱誠

我由細到大都係俾老竇奚落，你唔將呢啲屈辱轉化成爐火迫自己向上，咁你就一世

睇完覺得好感動😢😢

多謝分享你嘅故事。

除左好撚勁之外我都諗唔到有咩講
呢一切都係巴打你應得

唔關有冇錢事
當然有經濟支持會對追夢有好大幫助
但最重要係樓主個份enthusiasm

廢話，中學打後做嘅所有決定已經無再同屋企人交待，總之我養得掂自己有錢剩
連唔take大學offer走去由HD讀起都無同佢講，直接話考得差入唔到大學算鳩數
宜家算一步一步向妥協咗嘅夢想進發

睇完 百感交集 完全講唔出野

搵到自己想做既野好難

巴打加油💪🏽

追夢係孤獨的，但覺得值得就好
無忘初衷，support

好感動

樓主好勇敢好勵志，幾辛苦都好都要堅持落去
期待第時見到你真人成名上報
或者都提醒緊好多人，包括我自己，重新思考人生

我之前就係幫果間港資英國牌子做論文研究，我好鐘意佢地d野可惜冇請到我，你做緊果時識唔識一個叫呀Ted嘅人?
我tg係 @windwolf447

你朋友都好犀利 我諗我多少都有D感同身受，因為其實我都係出身貧困家庭，中學讀書成績又係麻麻地，成日都比人話我唔認真讀書，但其實個陣日頭返學，夜晚返工，真係有苦自己知 我諗好多人都睇死我最叻咪就係做到個文員仔，呢世都唔會都出人頭地架啦。但其他人睇唔起自己唔緊要，最緊要自己睇得起自己，咁先可以係人生打出逆轉波

大學Year2嘅某日有朋友比左對幾好嘅耳機我聽 < 你朋友依家點

工廠果部CNC切割機J死我

加油！希望你會成為呢個領域嘅大師。

起晒雞皮 要bookmark耐唔耐睇返激勵下頹廢嘅自己

無錯，呢啲真係有苦自己知
相信巴打你過去嘅生活都一定好辛苦了
但正如你所說，無需理會人地點諗，謹守自己信念就可以
我相信只要搵啱方向，盡已所長，再加上大毅力
任何人都可以搵到自己理想嘅明天

係咩驅使你...

係愛呀

Genelec點睇

Glasgow! 耐唔耐應該會上去

巴打好勁，我曾經都追過夢不過最後失敗左，而家做緊份可以糊口既工作，好欣賞你果份堅持

Btw visa 記得跟得足d
咩都自己check regulations

講得岩吖，共勉之！！！

睇到我眼濕濕
樓主加油

加油啊巴打:-)
希望你兜兜轉轉之後會搵到一個機會發揮！

父幹撚以為自己好威
又一報紙勵志故事

一開始以為係潮文共賞 睇完發現係真·勵志故事
有夢很美 追夢更美

你的故事很鼓舞，我留言有兩個原因
1. 打氣
2. 將來若你想輕微改變工作路向，可以試著問我

我也是追尋夢想做音樂技術的人，我做 MIR，DSP 及 Machine learning，即係你本科 computer science 嘅嘢。我 PhD 老細做 audio synthesis，我則做更冷門嘅研究，同你一樣捱好多苦同經歷不安。我之前幾年做大學教授，教audio x AI，但今年保留客座教授位，改為入 industry 繼續做電腦音樂科技，呢一刻我要請好多 MIR 及 Deep learning 嘅音頻技術人員。

好開心見到你而家上軌道，做到夢想嘅工作。果然念念不忘必有迴響，堅持喜愛的事終會有回報，我很開心知道社會有你這種堅持理想的人，而且突破困難獲得成功。

我相信你非常熟悉行情，而你好想做 R&D，唔想做顧問，所以選擇不多。但如果你將來有甚麼新想法，例如想微調你的 R&D 路向，我深信工作機會很廣闊，例如就我的 connection 來看，做 HoA 的都在渴求請人，他們非常講究音質，而且是在虛擬空間做，助聽器及耳機也是。

最後想分享的是，我好友的 postdoc 也是個懂一人砌出一台音響的物理學家，他MIT畢業後再做完Postdoc，最終創業了。其實我們這行業，有不少領域，也是由我們由零開始創造的，是本來沒有這個field 但創造出來的。也許你過幾年熟手了，也會開創一條新的 R&D track。
其實 FAANG BAT 都會由零開始研發新嘅嘢，有時係新嘅硬件，也許哪一天會做音響也說不定，佢地不時會請一team人由零開始做新嘢。所以你不妨保持訊息 update，訂閱晒業界學術界的 mailing list (ismir, dafx, icmc...) 和雜誌期刊。

說了這麼多。主要是打氣，恭喜，也謝謝你的故事令香港一代人很鼓舞。

你現在實現了理想，應該不需要career上的幫助，但那一天若你有甚新想法，尋求新的相關職業資訊，歡迎隨時聯絡我。

(p.s. 我是為了這個留言，才註冊LIHKG戶口啊）

太感人了

你唔撚去死都無撚用架啦

我第一次睇人地嘅經歷睇到由心而發咁會心微笑，同時感動到眼濕濕

多謝你嘅分享

死on9 乜都父幹撚
利申 窮撚

睇完巴打故事
我真係自慚形穢

見到咁多人講話樓主因為有父幹所以先可以咁樣去追夢，令我諗起果個「哥倫布竪雞蛋」果個故事。

就算件事係幾正面幾勵志好，都仲會有人係度彈三彈四，講到自己有相同資源都會做到相同既野咁

1492年哥倫布發現新大陸之後，回到了西班牙。

在一次歡迎宴會中，忽然有人高聲說道：

「哥倫布不過是坐著船往西走，碰上了一塊大陸而已。

任何人只要有船，坐著船一直向西行，都會有這個發現！」

而哥倫布笑着站起來，順手抓起桌上放著的熟雞蛋說：

「請各位試試看，能不能讓這個雞蛋用尖的那一頭豎起來？」

大家試了又試，沒人成功，都說這是不可能的事！

哥倫布接過雞蛋，把尖頭往桌上輕輕一敲，那稍微碎了一點殼的蛋就穩穩地立在桌上了。

那人高叫：

「這不算，他把蛋殼敲破，雞蛋當然可以站起來！」

哥倫布正色說道：

「對！你和我的差別就在這裡，你不敢敲，我敢敲。

世界上的一切發現和發明，在別人沒有做之前，誰都不知道怎樣做，

可是當別人做了之後，大家卻又認為誰都可以做！」

Jim Rogers曾引用法國大思想家伏爾泰(Voltaire)的一句名言：「普通常識並不是那麼普通。」

講到尾都係堅持 忍耐 同再堅持
但呢幾樣樣野唔係人人有
個個人都想不勞而獲 所以更眼紅成功既人

acoustics真係幾得意
之前外國有座音樂廳係工程師用algorithm設計黎optimize個shape for acoustic purpose
香港好似好少人specialize

Btw好佩服樓主
我都係成日想做d又難前途又唔明朗嘅野
但又好放唔低安全感怕搵唔到錢
搵唔到動力去做好一樣野
樓主好犀利

好on9，唔明有咩特別，浪費左我10分鐘

睇到最後眼濕濕
恭喜你可以做到自己想做嘅事
有好多人都有自己想做嘅事 但係未必個個都會踏出第一步 什至好似你咁行得咁遠
加油呀樓主之後都要一直記得當初做呢一系列決定嘅熱誠同無畏
希望有夢想嘅人都可以達成自己嘅目標 但係真係件好難嘅事

正正經經讀啲正路野啦，讀偏門除非有家底support，唔係10個9個仆街，唔好用依啲勵志故事荼毒年青人

重睇啦屌 樓主個科本身畢左業都唔憂冇工開

達成夢想的路或許會有曲折，但敢夢肯想不放棄，踏出第一步，不妥協不放棄，始終會到的。
巴打，榜樣

機會係留俾有準備既人!!!我信了

當年考完DSE之後俾條仆街導左入坑
出去食糖水一路講耳機佢一路講前程
我都HEA住咁答佢一定得一定成功
可能因為大家都係咁HEA住同佢加油
最後佢得償所願
同時係呢幾年follow佢status見到佢一步步咁離自已目標愈黎愈近
以為幾輕鬆既佢依家睇完個POST先發覺原來佢都唔容易
加油

睇到 “得三個。Phil，Pete...同埋你。”呢句真係好感動
眼濕濕咗
樓主一定要繼續加油 你真係好叻

睇到想喊

waa 恭喜你
我UNDERGRAD都接觸到Sound Design既知識 覺得你地好厲害
我自己都想有機會去外國好好讀數碼音樂，不過真係沒有你不顧一切既決心

Hi 樓主
我覺得睇到你呢個故事，好似睇緊One piece 咁夢幻。
我都係搵到自己想做嘅野（但唔清晰）
又唔知點做好。
我需要好多好似你咁樣嘅產品設計師，各方面各種工藝都要。
其實當今世道，
要玩得嬴藍海市場，唯有用愛去做嘅product先會取勝...

多謝你話我知你嘅存在，
打左一支好強好強嘅強心針！
繼續努力💪🏻共勉之

可以拍成一部勵志片 好有畫面

我睇到嘅：冇錢就唔好諗住實現夢想

倖存者偏差，越黎越覺得連登變咗Facebook, 勵志文瘋狂呃like 既地方

睇到喊咗
自己依家仲為前途迷茫煩惱緊，唔知幾時都唔知會唔會做到想做嘅嘢

型呀
respect

整對來買下好WOR.

利申, 都係好鐘意音樂, 聽歌. 但冇勇氣正柒頭好似你咁去試,

加油啊!!!!!!

睇哂！一啲都唔小啊！巴打黎緊有咩目標

Respect！

你好叻呀巴打，恭喜你

睇到最後起曬雞皮 加油啊巴打

樓主加油！

除左加油無咩好講

Glasgow係一個好地方

好敬佩樓主 同時 好羡慕

睇完

喊到仆街

人生就是不斷的選擇

巴打好利害

好多人本身屋企有資源有能力但唔會珍惜

我係英國好多年

好少聽到有留學生咁勵志

22歲 岩岩英國大學畢業
我都唔知自己做緊乜
睇到呢個post真係覺得自己同舊屎冇分別
Anyway 恭喜晒

有
讀書果時做功課，有份野要做d optimisation控制廣播喇叭列陣嘅聲波投射方向，我個意大利同學讀建築出身都可以用程式寫Genetic algorithm自動優化黎完成份功課，我讀computer science出身嘅竟然寫唔到仲做到一鑊粥咁，d數我又唔太明。

但臨deadline時我決定轉一個思路，唔用程式自動計數做，而係揾現成嘅產品睇下佢係點設計，手動模仿佢嘅做法，又真係比我做到，最後pass左份功課。

More

恭喜晒你！希望你係自己依個興趣方面更上一層樓！
期待有一日屋企聽既喇叭係出自你
同時好羨慕你搵到自己既興趣

巴打好勁，有夢想又實踐到既人生真好！

利申：無夢想

睇到最後眼濕濕 有夢真好 能實現更好
祝你一切順利 有自己嘅成功品牌

好尊出人敬樓主
我冇咁嘅勇氣去做咁偉大嘅事
我依家只係希望安安樂樂生活，有啲慚愧

真心勁 加油！

有巴打問到咁我都唔客氣了，不過近來搬左去新屋工作室仲未起好所以都冇再整住，你有興趣睇下我作品嘅話可以IG揾 Atkumi。

多謝你。
我之前都想玩Ardurino呢!
目前我仲未開始新工，要VISA要2個月吧，但的確會畫3D model，做電腦物理模擬，再親手做下prototype。circuit倒就未必會砌，依家都用dsp處理器來做了。
祝你工作順利。

巴打好撚勁 我都鐘意玩耳機,
不過個熱誠同你比就差得遠
本身太過唔適合讀書,曾經做過耳機店,
後來都係放棄左轉左行,耳機玩下就算

冇呀
但我果個鐘意DSP嘅同學最近好似想apply。

人生好奇妙。
今日我同佢傾計，佢講起蝴蝶效應呢個詞。
佢都準備緊黎英國讀PhD呢。

我會的

巴打手工唔錯!
加左!

羨慕樓主有個好精彩既經歷同埋能夠比你去外國讀書既家庭 我想去外國但屋企冇錢

樓主係本身就好撚勁再加上天時地利人和都要捱咁耐先有機會,
年中都唔知幾多人屋企俾佢出國讀完都仲係on9仔

我自己都有幾分認同，我起步點比人高。
不過要修正一點，係母幹先啱。

中學細個我老母有日同我講，啊仔，我係屋企對住你老豆好唔開心，我想去其他地方做自已嘅事，我離開你你得唔得呀，你會唔會唔開心呀?

我話我得，我唔想你唔開心。
雖然我一開始都會晚上偷偷地喊。

依家佢自己門生意都唔錯，生活愉快，所以讀書時佢幫助我希望我實現理想。我用幾世都還唔起呢份支持的。

稍為資料補充一下，我見到我果份工係under Design & Development engineer。你可以係呢度揾下audio engineering 係唔係:

唔係。

好睇，好好睇。
不過reject過我2次

係Nagata acoustic做嘅Elbphilharmonie hamburg!
果個場冇咩自己嘅音染，聽過d live錄音好出色!

為左成為自己。

可以拍電影

Linn 猛料呀! 樓主要加油! 替你感到高興呀

睇到你嘅故事真係好勉勵我，我喺外國讀緊書、學人哋嘅語言，有時真係覺得好辛苦，會唔記得當初嘅嗰鼓衝勁。
係你俾我有多個空間去反省、去重新審視自己嘅態度，繼續追求我渴望得到嘅經驗同閱歷。多謝你，巴打。祝你工作愉快，成為一個出色嘅音響設計師，聖誕快樂

Pro
勁
你既努力唔係白費

你就重睇

你唔使衝出黎話俾人知你理解力有幾低

你冇夢想係唔會明白

你衝出黎話俾人知你閱讀U

夢想可以當飯食？

多謝連仔分享勵志故事
祝樓主繼續朝夢想進發

簡直超勁👍

雖然我窮， 無奈要做鳩工 （夠30歲前買樓）， 不過我知道我兩老已經好努力幫我改善生活， 都無法子做呢d 追夢野。 不過我信我兩老我呢代雖然都係為生活而要捱， 但我相信， 亦都好希望我下一代可以無後顧之憂咁做自己想做ge 野。
雖然我已經基本定左自己係做奴隸， 但每次見到有理想可以追求都暗暗感到好羡慕。

加油！

Btw: Glasgow 好那凍, 不過都好懷念以前on99 同女朋友平窮遊去呢到旅行、無憂無慮ge 自由日子

其實好多R&D香港都冇得做

好羨慕樓主有自己興趣同目標
出黎做咗幾年野都唔知做緊乜

上面條on9仔好撚煩 追夢有乜撚野問題 唔通要喺香港幫人打工40年 為嘅就係供層樓咁先叫好
唔試過點知唔得 係都要一下打沈人 同啲廢中廢老一撚樣

睇到好想喊，好感動。

樓主西利。真心支持你。小弟都有個夢想，想做賽車engineer. 係好多努力下之前都係香港創左隊team 去比賽。grad 左後做過大陸賽車公司/隊，同我想要既差好遠，所以quit左。識幾個外國做F1 LMP1 既工程師都叫我走。可惜我未有錢讀master, 有都好怕花左好多錢翻翻來。而且我遇到個好愛既女仔。 而家算係係樽頸位。點都好，儲緊錢。另外上個月send 左第三次email 比一個team, 係專業既。我email 要求probation no salary。終於最近覆我email，team manager 會問下老闆會唔會比我interview, 不過而家都未有reply.

正評咗先
放工睇

有玩下音響
想請問你聽過咩牌子
或者咩MODEL 令你入坑?

想買ATC/B&W 喇叭 你點睇?

想知你媽媽做生意既故事

樓主本身又做皮革又寫網頁真係好勁

可惜我讀完 Undergrad 之後無揀研究 Audio electronics
Thanks anyway
p.s. 有機會可以約出嚟交流下，我都係 Manchester 果頭

事實香港係抺殺夢想既地方
因為件事發生係香港人身上
所以父幹先係必要條件
如果樓主係一個窮撚英國人
可能唔需要父幹都可以做到佢想做既事

其實應該好多人都係香港發展，但奈何香港無呢啲環境

其實我都明白，因為我都係其中一個，所以更加覺得可惜

有夢想又實踐到真係好佩服

最慘係，打份工，錢又賺唔到，又唔係自己喜歡的，唔係自己夢想的

夢想，時間及錢財 三失

因為無錢就無資源去訓練或發展
同發展一個行業一樣
無起動資金就做唔到

我自己體驗會大啲 自己係公屋仔
自細係屋村學校讀書 年年考頭五
最後都係用錢入asso升返上大學
有錢先有學識 有學識再發展 基本也
樓主事蹟係值得佩服
追夢絕對係 為一棵樹放棄成個森林
自問讀專科有家底 真心唔會放手博
我都努力追到我個大學夢
而之後成敗先係重中之重 加油！

成績咁好都要入asso?

好勵志 欣賞樓主既勇氣
或者因爲樓主有父幹呢個咁堅固既後台先可以放手搏
但所有野要重新開始 的確唔容易
請繼續加油

先唔講咁長 完全唔想睇

幾多歲呀 仲學人追夢
你依d人真係好嘔心
穩穩定定打份工養屋企人好過啦

繼續做垃圾 冇人阻你

咁師兄又唔好咁話樓主...
佢都係未試過社會嘅現實姐

收嗲啦傻鳩

好勵志。
中間既過程亦提醒大家唔出國，
係香港係絕對冇可能有咁既待遇，
係香港冇可能追夢

👍👍👍好正 只能夠講真係好正，祝你黎緊份工會將你技術同智識帶到更高層次

呀，都仲有個問題想問，你用autocad 畫3d model定用其他software架🤔

Feel到樓主真人好型

好熱血
巴打加油！

好羨慕你，睇到好感動。

我自己都有夢想職業，可惜好早就發現自己對嗰樣嘢有興趣但冇才華，我有努力過，但持續每日練習咗幾年都冇進步，連自己嗰關都過唔到，然後就為生活而得過且過，但求有工番有糧出算，對我嚟講所謂工作就係每日坐幾個鐘頭監換取收入。

不經不覺家陣都成40歲有老婆仔女，更加唔會諗咩實現夢想，但即使到今時今日，每當見到其他實現咗自己夢想嘅人嘅作品嘅時候，除咗讚嘆，仲依然有一種好強烈嘅唔甘心湧上心頭，再衝擊到雙眼通紅。「點解人哋有才華做而我冇？我都好想用自己嘅作品感動他人！你哋明唔明？」

能夠做到自己想做嘅工作真係莫大幸福，樓主我真心祝福你繼續喺自己喜歡嘅崗位上發光發熱。

正能量 真係好佩服樓主咁多年既決心 佢根本就冇唸過放棄 而係不斷搵方法去達成

恭喜曬
多謝巴打分享左你嘅故事出嚟
加油！

樓主加油
有夢想而又敢去追嘅人幾時都咁值得尊敬

睇完你個故事，再望住坐係office 既自己，我突然好想辭職，我一直好想做自己想做既野，但最後去左e 到，雖然個個都話係好工，但我一直唔係好開心，所以我真心明白你樓主你果種感覺，btw 恭喜你啊

祝好運!

我認為父幹最大嘅作用並唔係在於提供資源，而係令人更容易堅持落去追夢

資源同機會極端啲講即使冇家底都可以靠超強嘅能力去補救
冇錢出國讀書但係勁嘅話都可以攞到獎學金
冇錢讀 taught master 亦可以報 PhD 去拎埋 studentship

但如果你家境係屬於手停口停嘅狀態呢?
如果屋企兩老根本冇乜儲蓄要靠你養老呢？

幾乎年年公開試都有公屋撚做狀元
但年年佢地都係去讀醫科就係呢個原因
唔通真係以為全部成績好嘅人都咁啱中意醫科咩...

樓豬入到去都要繼續加油，設計嘅嘢要一直保持水準不放棄不逃避

巴打好型
就算有父幹都好需要堅持先會成功
祝你visa既事情順利解決

恭喜哂
好多謝你呀樓主
我前排都好迷失
我讀嘅bachelor同夢想想做嘅工作正正係截然不同嘅範疇，所以報咗十幾份工都無回音
唔知點做先可以令自己achieve到
同時啱啱畢業但身邊個個同學都搵到工
及時見到你個post，令我覺得只要係自己嘅夢想，無論兜多幾多路，只要自己都係繼續想達到嘅，就繼續去啦
多謝你，我都會努力㗎

席菲斯巴打你好，我係yahoo新聞果邊嘅，想問問如果引述你哩個post是否可以？謝謝。因為真係好激勵人心。

共勉之

你好，我不介意你分享，
意識到原來這個經歷可以鼓勵到其他人，我也很高興。

睇到最尾眼濕濕 搵到自己既夢想真係好 加油！

謝謝你，亦希望你加油。

咁醫d野又真係有挑戰性同好玩過好多科
唔一定為錢嘅

好勵志呀

恭喜
佩服
加油

決定每當我要放棄嘅時候就入嚟睇睇呢個post

多謝樓豬

羨慕死人喇仆街

樓主 唔好失去夢想呀
工作上有咩唔如意既事唔好咁易放棄
希望有一日見到樓主既品牌係世界上出現

留名

樓主我同你好似 但我係去日本

可以嘅話都想聽下你嘅故事呢

如果係真既，真係幾感動

同我當年追夢果陣一樣，果種魄力，毅力出晒黎

睇你嘅故事睇到眼濕濕。
我同樣都努力緊，出年要去我想去嘅地方讀master兼搵我夢想嘅工了。
將香港嘅工作、家人、感情、一切放低，追逐自己嘅夢想。
希望同你一樣，經歷完咁多野，最後會成功！
可以睇到夢想成真嘅故事真係好鼓舞，令我更加相信堅持係會有回報......你要加油呀！！

好熱血加感動
睇到最尾起哂雞皮
巴打！加油呀

推啊推

加油，我衷心祝巴打一切順利!

我都係令到一間唔係sponsor既公司幫我申請sponsor
雖然冇你咁難 但我個case都算神蹟
Glasgow應該都好多香港人 唔駛擔心咁多 去到就會慢慢一步過哂
btw 個visa真係會有排搞 勸你搵份工做住先 長工都唔怕

明白，多謝你意見。
我目前還沒從曼城的顧問公司辭職，等新公司拎到Sponsorship應該都要2月，然後我打算用Premium service 拎快證後才會正式離職。
我都希望去到Glasgow可以快d認識多d新朋友呢!

太樂觀啦 預佢下年十一月啦

咁誇張!?
好吧，咁我都做個心理準備先，
不過都會問下依家嘅公司佢地之前搞左幾耐

我其實係你附近 所以應該可以出黎傾下識下 你有冇tg
如果係有規模既公司應該兩三個月就得 如果係細既你真係要預耐d

明白明白，
新公司比我現在的公司規模大，都有200人左右，希望足夠快d拎到sponsorship吧。
很樂意出來見下，我TG係 windwolf447。謝謝。

巴打係咪麥景圖到做

"得三個。Phil，Pete...同埋你。"
#cry#d好正呀

大丈夫 當如是

樓主好勁 繼續堅持你嘅夢想
將來無論遇到咩事都唔好輕鬆放棄呀

巴打我呢個星期放聖誕假都得閒，請問你tg係...?

巴打好勁!

又哂命，垃圾

恭喜 揾到自己既dream job
Dream Job真係會令人樂在其中

我以前都係做acoustic engineer的
耳機，喇叭都做
之前試過同人一齊搞牌子而且失敗埋
而家做緊音響產品嘅project engine。
好感受到你有幾興奮，真心恭喜你呀！

btw, 得閒可以交流下音響野

巴打好呀! 遇到同好最開心不過!
我TG係windwolf447, 留個聯絡?

已add
做音響都係食唔飽餓唔死，但反正正正常常打份工都唔會買到樓，不如搵份自己真心鐘意嘅工？巴打加油呀！

利申：3X廢中，未餓死

雖然應該過多兩三個月就要搬上蘇格蘭，但都照樣趁呢個聖誕假有時間起好左個工作室，走之前都仲可以開工整多對喇叭隻帶上去自用，哈哈!

嘩，屋你都識起？

自已鋪完地基再買木屋套件番黎用朋友一齊搭的! 好似巨型雪條棍屋咁一層層砌上去，都辛苦左4日呢

香港就係要有 Dream
btw 我有朋友係想同你做個採訪，有興趣就回覆佢啦：editorial@hkese.net

你真係好適合外國生活，我以前啲舊同事都係DIY幫自己間屋維修。

唔知你望落撈得咁掂原來咁辛酸

冇計，外國人工費貴，唯有自己陏手省下錢

你好，我會聯絡你的朋友，謝謝。

係呀，頭髮好多時都係屋企人幫手剪。
依家英國飛髮貴唔貴？
以前英國讀書係去student union一星期請到一個飛髮學徒幫學生剪包埋洗頭，好貴抵，當然如果有要求就點平都唔會畀個頭佢教飛，不過窮學生無辦法啦。

i mean 好鬼抵

其實價格個range都好大，讀書果時學校附近剪開£9，今年工作係番近巿中心剪都要£21，近來又係新屋附近揾到間店平平地£13

咁如果係13鎊又唔算好貴，我估你香港飛髮都要咁上下。
依家香港連剩剪髮唔洗頭嘅連鎖店都60蚊！

啱呀，去英國前仲諗住生活洗費會好貴好貴，但自己生活煮飯過左一排之後發覺二線城市如曼城伯明翰等都還好，反而係近年再番香港就意識到d野貴左唔少...

絕對係！
外國嘅食物起碼質量好過香港，唔使食支那入口嘅唔安全嘅嘢，除非你用高價買citi-super嗰啲入口貨。

巴打做axxx喎時跟w 定係 k?

做acoustic 都係under w架啦
不過我都幫好多audio visual 野所以會跟s，同埋有做environmental acoustic 野所以又會跟e

k我唔確定你講緊邊位haha

可能有見過你，btw 加油💪

我都係做緊同你差不多既野

多謝巴打先

唔知依家acoustic team仲有幾多人呢?
果時同另一位同事差不多時間一齊走(都係去其他國家)，然後又有2位好friend嘅又陸續走

我唔係做axxx,我做sub con. 成日做axxx啲project.

我話我工餘時間會有個studio做acoustic野

明白明白

得閒可以分享下作品睇下？

你好席菲斯，我係 British Council 做，見到你喺英國嘅經歷真係好感動！我好想將你呢次經歷分享俾有興趣去英國讀書嘅同學仔，唔知可唔可以？

睇咗幾次都睇到起雞皮

結論: 有錢仔, 有資本去追夢, 話去英國就去英國, 努力即可

恭喜你

陰公咁都搵到位入樓主

唔係話入既, 我都登樓主高興,不竟有錢都唔係包生仔
不過無錢既話只能留係香港做隻it9諗住玩玩耳機儲下錢先點知之後責任越黎越多就會放棄念頭
係一個幾殘忍既事實

睇你肯唔肯去為理想搏姐
你估樓主去果時覺得自己得硬？
講到尾都係信心同堅持 不過都唔係為
乜撚野責任 宜家要養成村人？

都唔知你係度激動d乜, 話你咩
係咪自己窮但係又好似樓主搏緊d咩啊? 咁sor wor 你要加油努力啊, 趁你雙親未老未病之前, love u~

你好，沒有問題，請隨意分享。

謝謝你嘅幫忙。有啲 details 想同你傾，如可以，麻煩你可唔可以 send 個 email 去 studyuk.hongkong@britishcouncil.org
再詳細講，麻煩晒……

Email sent.

Pm me talk?

做左cd-rom十年，唔識pm , 不如你pm我

原來我都唔識pm, lol.點樣可以唔自爆又connect到？

wechat? whatsapp? telegram?
wechat ID: audiophile007

唔知點解睇完覺得好感動

巴打又推番上黎，依家望番自己寫嘅文有些許唔好意思嘅感覺
故事之後仲發生左好多好多事呢。

巴打而家點樣

過多排可能出個短post update下吧。

好呀

番睇番呢個post 好佩服樓主既堅持

同時間好睇唔起自己
有機會出國都唔去 明明好清楚自己想做啲咩
但因為afford唔起失敗既後果 所以唔敢走 留底做個普通香港人 日日掛住番工

點樣先學到樓主咁passionate 咁追求自己想要既野
求教學

多謝巴打嘅回覆。
我個諗法純粹係覺得，我只會活一次，時間就係咁多，所以我希望可以按自己方式生活，將時間花係我想做嘅事上。我寧願花時間努力去試，即使失敗，都好過因為怕失敗而將時間用係唔想做嘅事上/坐係度擔心，我亦會後悔唔去試。
當然每個人情況背景唔同，我暫時冇咩大嘅負擔，加上好重要嘅係我會定Back-up plan (afford唔起失敗嘅後果嘅補鑊方法)，所以心態上覺得冇咩好輸。

巴打你近況點阿 好想知道
我今日消防體能又fail 努力左幾個月 上年決家裸辭 但衰係一d 姿勢比阿sir foul 又要再等9個月
年紀開始唔細 27歲
今日再上黎睇呢個post 真係感到夢想好難 心中的理想生活好難現實到

其實你呢個post 對我感觸真係好大

多謝巴打回覆，
我幾個月前都經歷左一段好嚴峻嘅困難時期，
但最後都渡過左難關，目前一邊適應新生活一，慢慢逐步向最終目標進發。
前排本身想寫下update，點知發生左反送中事件，
我認為係呢個時期講自己係外國嘅生活，似乎唔係太好，所以冇寫到。
希望巴打會堅持落去，亦明白件事係唔容易，但你想成為消防嘅目標對我黎講係祟高的，不論你出發點係咩都好。

我地香港人都要堅持落去。

講埋落去喇bro 你既故事比到正能量睇post既人
當ig fb 連登全部都係反送中同黑警既時候，你既故事正正可以作為調劑，中和巴絲打既負能量

好，我會寫的，的確未嘗係一個調劑。

講得好岩。人生只可以活一次。如果可以對呢點有一個明白，咁樣就可以無所畏懼。 無所束縛。 香港人仲怕乜野。

巴打最近點啊

巴打你好，之前寫左個update post:

最近工作幾忙下但好開心，同埋努力緊學車考車牌(已經肥左2次......)

睇到好想喊 巴打真係好勁 一直以黎一定都好辛苦好難捱 真心希望你往後既事業愛情同人生都順順利利 同埋可以繼續update下近況比大家知 btw Xmas

咁就一年了。

請問巴打近況

推

環境艱難，希望各位可以撐住!

不如你加我Telegram?
windwolf447